import { sequelize } from "./app/config/sequelize.client.js";
import { Joke } from "./app/models/joke.model.js"; 

const jokesData = [
    { question: "Quelle est la femelle du hamster ?", answer: "Lâ€™Amsterdam" },
    { question: "Que dit un oignon quand il se cogne ?", answer: "AÃ¯e" },
    { question: "Quel est l'animal le plus heureux ?", answer: "Le hibou, parce que sa femme est chouette." },
    { question: "Pourquoi le football c'est rigolo ?", answer: "Parce que Thierry en rit" },
    { question: "Quel est le sport le plus fruitÃ© ?", answer: "La boxe, parce que tu te prends des pÃªches dans la poire et tu tombes dans les pommes." },
    { question: "Que se fait un Schtroumpf quand il tombe ?", answer: "Un Bleu" },
    { question: "Quel est le comble pour un marin ?", answer: "Avoir le nez qui coule" },
    { question: "Qu'est ce que les enfants usent le plus Ã  l'Ã©cole ?", answer: "Le professeur" },
    { question: "Quel est le sport le plus silencieux ?", answer: "Le para-chuuuut" },
    { question: "Quel est le comble pour un joueur de bowling ?", answer: "Câ€™est de perdre la boule" }
];

async function initDB() {
    try {
        console.log("ğŸš§ Synchronisation des tables (CrÃ©ation si inexistante)...");
        
        await sequelize.sync({ alter: true });
        console.log("âœ… Tables synchronisÃ©es.");

        const count = await Joke.count();
        console.log(`ğŸ“Š Nombre de blagues actuelles en base : ${count}`);

        if (count === 0) {
            console.log("ğŸ“­ La base est vide. Injection des blagues de dÃ©part...");
            await Joke.bulkCreate(jokesData);
            console.log(`ğŸ‰ ${jokesData.length} blagues insÃ©rÃ©es avec succÃ¨s !`);
        } else {
            console.log("ğŸ‘Œ La base contient dÃ©jÃ  des donnÃ©es. Pas d'insertion nÃ©cessaire.");
        }

        process.exit(0);

    } catch (error) {
        console.error("âŒ Erreur critique lors de l'initialisation :", error);
        process.exit(1);
    }
}

initDB();